【氣象】（2020年4月上旬）受東北季風及強風程度偏東氣流先後影響，廣東沿岸多雲有雨；高空擾動會於旬中期為華南帶來雷雨

氣象討論：2020年4月上旬
此帖文討論期：2020年4月1日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

留名

More on the M 6.5 earthquake - 72km W of Challis, Idaho that just occurred.

中西部少有既強震，但未去到異常 始終呢一帶都有豐富既地震史

同埋個位僻過上次鹽湖城直下M5.7好多

下星期個大驟雨又乜來頭？

Frontal rain

倒春寒快出現了

如果天文台入面出現好多武漢肺炎傳播

會唔會香港停止天氣報告14日？

雖然冇乜可能 但係諗下

會，二戰停過7年添(1940~46)

支那所有網默哀轉黑白包括氣象機構

但咁既色階睇條毛

支那思維：你不明白是你對黨認識不深

咩事？

前台長青光眼

笑死

4月本身有咁涼？
定3月中尾太過熱

深夜黑球

根本春天溫度1尾2頭，
近廿年香港太熱了。

而家4月有17,18度其實好難得 對比之前幾年4月頭已經25,26度 好好珍惜

2007年先誇張，4月都仲有12度。不過今年都係涼得好撚誇張，4月都仲玩緊18度

希望月尾正正常常上返27-32度啦，記得上年4月中後都有26-31度水平

好大雨

咁我又覺得今年3月中尾完全冇熱過咁，但4月呢幾日就真係好似番左去高緯度地區一月感覺咁

同呢幾個月全球工業排放降低左有冇關？
未試過春天咁舒服

我都想問

好似好多年未試過
平時4月已經出汗

想像唔到仲要帶口罩

好舒服好好訓

本身已經收埋晒啲冬天衫褲
又要拎出嚟
但天氣凉返係好事

我咁耐冇入黎都認得你個名
快啲搵風筒吹自己

應該唔會
氣候冇咁易影響到

2月中去過莫斯科，個陣撞正極渦好撚柒暖又潮濕呢個星期係香港4月個感覺都仲凍撚過當時個邊好撚好撚多反撚常到暈

上一兩個星期瞓覺熱到出汗，收埋晒啲厚被，依家夜晚唔夠暖

上年5月頭仲係好涼, 冇一日過22度

誇張左

得2日高溫唔過22度

今晚係咪落大雨

上年同今年so far都好撚好撚柒凍好撚討厭

係都肯定冇咁快見效

上個月暴暖所以咪有個錯覺呢幾日好涼 其實都只係接近正常

頭先屋企22度，出左街落完雨睇天文店得17 度，勁凍，要番屋企

好耐冇試過4月係覺得凍

未食五月糉 寒衣不入櫳
呢幾日嘅「涼潮」提醒大家唔好急住收起厚被厚褸
仲會有排凍

古人智慧點都有參考價值

雷暴呢又話有雷暴

好耐無入黎 條漸凍人凍死左未？

屌你4月仲咁撚樣既嚴寒天氣真係令人心情好撚燥底

今晚市區可以落到15

CLS

說好的大雨呢？

最終16度，真係世紀一遇，痴撚哂線月尾冇番36度補數都唔撚收貨

西面一大pat過緊黎

留名睇境內消散

又話雷暴
雷條撚咩

開始黎料

已收起大驟雨字眼

去到4月15號最高溫都唔過24度，仲要普遍吹東至東北風，遲遲未回暖，
4月平均氣溫準備要低過3月了！

世紀一遇到4月低溫20名都攝唔入仲要差距大到隨時50名都入唔到

無預期中咁大雨

大驟雨

大驟雨個標準越嚟越低， 以前大雨logo 要有暴雨警告先會出，依家郁d就用

元朗國好大雨喎

大交合估雨量真係有好多進步空間

因為要有預警性

點解呢排感覺去到凌晨呢啲時間先感覺出面能見度好啲
日頭落得雨多影響？

出猛太陽,大交合已靜雞雞改左今日預測

又炒本身仲話今日係最大雨

你睇錯/記錯，係預尋日最大雨既

四 月 五 日 ( 星 期 日 )
風 ： 東 風 4 至 5 級 ， 離 岸 間 中 6 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 有 幾 陣 驟 雨 ， 稍 後 驟 雨 較 多 及 有 幾 陣
雷 暴 。
氣 溫 ： 18 至 21 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 75 至 95 。

四 月 六 日 ( 星 期 一 )
風 ： 東 至 東 北 風 4 至 5 級 ， 初 時 離 岸 間 中 6 級 。
天 氣 ： 密 雲 ， 間 中 有 大 驟 雨 及 幾 陣 雷 暴 。
氣 溫 ： 17 至 19 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 85 至 95 。

四 月 七 日 ( 星 期 二 )
風 ： 東 北 風 3 至 4 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 間 中 有 驟 雨 ， 局 部 地 區 有 雷 暴 。
氣 溫 ： 18 至 21 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

OK, 但那有雷暴

尋日都無雷暴

一樣還一樣啦炒係炒，但巴打記錯唔會因為交合炒與否改變

唔知今年風季如何 ，呢一年都少左好多入氣象POST

大交合預計會有4-7個, 6月先開始進入風季

26-03-2020 01:22HKT M5.1
[49.5N,157.9E] 千島群島東面,
彼得羅巴甫洛夫斯克之南約400公里,
香港約4860公里.

07-04-2020 14:27HKT M5.1
[49.4N,157.5E] 千島群島東面,
彼得羅巴甫洛夫斯克之南約420公里,
香港約4830公里.

兩星期震左兩次, 正常?

呢條溝沿線每日震一次M5都正常#cnye#

西北太平洋今年so far未有tc形成